\begin{Soln}{4.1}
Peser avec précision le soluté, le placer dans une fiole jaugée, remplir aux deux tiers, mélanger et affiner le remplissage au trait de jauge avec l'œil en face du ménisque.
\end{Soln}
\begin{Soln}{4.2}
 Soit les espèces :
\begin{itemize}
\item Éthanol : \chemform{C_2H_6O} > $M=2\times 12 + 6 \times 1 + 16 = \SI{46}{\gram\per\mol}$
\item Eau : \chemform{H_2O} > $M=2\times 1 16 = \SI{18}{\gram\per\mol}$
\item Dioxyde de carbone : \chemform{CO_2} > $M=12 + 2 \times 16 = \SI{44}{\gram\per\mol}$
\item Acide lactique : \chemform{C_3 H_6 O_3} > $M=3\times 12 + 6 \times 1 + 3\times 16 = \SI{90}{\gram\per\mol}$
\end{itemize}

\end{Soln}
\begin{Soln}{4.3}
$M=\SI{342}{\gram\per\mol}$, $n=\SI{0.01}{\mol}$ et $c=\SI{0.1}{\mol\per\liter}$ (attention aux unités)
\end{Soln}
\begin{Soln}{4.4}
 Pour le protocole, voir dans le cours. Bien préciser les espèces utilisées.\\
Pour le calcul : on calcule d'abord la quantité de matière présente : $n=cV= 0.1 \times 0.04 = \SI{0.004}{\mol}$.\\
Ensuite on détermine la masse avec l'autre formule : $ m = n M = 0.004 \times 55.8 = \SI{0.22}{\gram}$.
\end{Soln}
\begin{Soln}{4.5}
$M=\SI{90}{\gram\per\mol}$ et $C_m = 90\times 0.0008 = \SI{0.072}{\gram\per\liter}$
\end{Soln}
\begin{Soln}{4.6}
Le magenta persistant signifie que tout l'éthanol a été titré.

\end{Soln}
\begin{Soln}{4.7}
Il faut que le lait soit tel que $ c < 0.1 \times 18 = \SI{1.8}{\gram\per\liter}$ \\
Pour le protocole du titrage, voir cours.
\end{Soln}
